真‧悲慘日本人9個警號預示滅絕 香港人口老化將步後塵？

03月27日(二) 17:22

出名長壽的日本人，年齡逾100歲的人口達6.8萬。(Getty Images圖片)

外國傳媒報道，日本正陷入經濟學家所擔心的「人口炸彈」危機！該國過去25年的低生育率，導致低消費的惡性循環，令該國經濟「迷失逾廿年」。由於出生人口銳減，人口老化速度加快，年輕一代無法負擔照顧上一代，使社會保障開支猛增，惡性循環將會持續，令經濟邁向「迷失三十年」。如果人口情況沒有改善，預計到3776年8月12日，日本人就會滅絕......

以下正是日本所面對的9大人口危機警號。人口老化嚴峻的香港，會否步其後塵？香港人能否在日本的困局中，找到解決方法呢？

1、年齡逾100歲的人口達6.8萬
截至2017年9月份的數據，日本已連續47年打破百歲老人數量的紀錄。在2016年，百歲老人人口約6.5萬，2017年9月已增至67,824人，即每10萬名日本人當中，就有4.8人是百歲老人，美國則僅得2.2人。

2、成人尿片銷量高於嬰兒尿片
自2011年，日本的成人尿片銷量已高於嬰兒尿片，2017年該國65歲以上的老人，佔該國人口1.27億約26.7%，較6年前增加3.7%。

3、2017年生育率創118年最低
自1899年起，日本的出生率每年均超過100萬人，直至2016年，出生人數首次低於「7位數」，2017年更慘跌至僅約94.1萬名新生嬰兒，但死亡人數則達134萬人，較2016年增加3%，即日本自然人口「淨減少」。

4、年輕一代開始「棄老」
「ubasute」是古老的日文，即「棄老」，近年流行起來。意思是年輕一代把他們的老年長者，帶到醫院或慈善機構，基本上是放棄照顧他們，通常是因為年輕一代無法負擔得起生計。有日本社工估計，每年約有低3位數字的「棄老」個案。

5、監獄正變成養老院
目前，日本社會大約每5宗罪案，就有1宗是老人所為，最常見的是偷竊。為什麼老人家要冒險犯罪呢？原因竟然是為了減輕年輕家庭成員的負擔，因為「坐監」有衛生人員替他們洗澡、幫助他們穿好衣服。有專家指出，由於「監獄生活」條件太優渥，不能使犯罪率下降。

6、日本老人正遭受一連串「孤獨的死亡」
由於缺少年輕一代照顧，不少日本老人屬於全天候孤獨生活，公寓成為他們的「墳墓」，死後直至身體發臭才會被鄰居發現。也有孤獨老人會預先告訴鄰居，如果早上看不到窗簾被打開，就可能是「走了」。

7、年輕人只是為結婚而結婚
日本年輕人的生活艱難，普遍需要加班、工作時間長，根本沒有時間拍拖，他們就算結婚，也只是「為結婚而結婚」，因為年紀可能已近40歲。不少人婚後，夫妻保持「朋友」關係，更不用說生育下一代。

8、員工正受困於「猝死」
日本人一般工作時間十分長，2016年8月有調查顯示，在每1萬名打工仔中，有逾20%人每周工作逾80小時，五個工作天計，每日工作16小時以上，幾近沒有假期，目的只是想多賺取生活費。

9、末日時鐘正倒數 直到滅絕...
如果日本現時的自然人口情況沒有得到改善，預計到了2100年，該國人口就會銳減34%；到了3776年8月12日，日本人就會滅絕、從地球上消失。

【何謂「人口炸彈」？】
對經濟學家來說，所謂「人口炸彈」有兩個極端看法。其一，反映一個地方的出生率低企，令人口結構受到挑戰，影響經濟增長潛力，因為父母普遍願意在子女身上使錢，因此低出生率會造成低消費，經濟學家將人口不能輪替的惡性循環稱為「人口炸彈」；其二，如果一個地方的出生率太高，「人口炸彈」就會被解讀為10至20年內，該地可能會因為人口太多而出現饑荒。故此，經濟學家普遍主張人口輪替要取得平衡。

3776年

呢d on9文昆稿費

唔會啦 咁多支那仔入侵

可能都世界未日了

日將被收歸支那

扶桑省

好認真咁睇 睇到3776年噴笑

唔會

正苦不斷輸入強國人, 強國人生生生, 大把新力軍

3776年8月12日
請問點計 計到咁準 唔係11日 唔係13日
咁邊個後人 第幾代 都應該計左啦
有無預先通知佢早先 恭喜佢嘅後人延續日本最長後代

儒家殺子文化自食其果

成個亞洲畀儒家搞彎晒喇

根本全球早就應該俾老人家自願安樂死
至少死得有專嚴又唔洗受病痛折磨

不少人婚後，夫妻保持「朋友」關係，更不用說生育下一代

新收兵方式